特朗普︰入 境 禁 令 是 COMMON SENSE

美國聯邦上訴法院開庭審理司法部尋求恢復執行入境禁令的案件，預計本星期有裁決。總統特朗普認為有關官司可能會上訴至最高法院，而國土安全部否認計劃禁止更多伊斯蘭國家公民入境。

負責審理入境禁令上訴案件的三藩市聯邦巡迴上訴法院，當地周二下午透過電話會議聽取雙方理據。

司法部強調，入境禁令是總統依法行使職權，保障國家安全的措施，重申並非針對伊斯蘭教徒，要求上訴法院推翻暫緩入境禁令裁決。

不過法官就質疑司法部是否有確實證據，顯示這七個國家公民與恐怖襲擊有關。

而總統特朗普在白宮會見全國警長代表，被記者問到禁止伊斯蘭七國國民入境禁令，他指為了國家安全，他會為禁令力爭到底︰「如果你們還記得伊斯蘭國曾說會利用移民滲透美國，以至其他國家，而我們不能嚴禁他們入境，請解釋為甚麼？」

被問到認為官司會否打至最高法院，他指︰「有可能，我們拭目以待。希望不用，這是常理。有些事情是法律，而我是守法。但有些只是常理，入境禁令就是常理。」

出席眾議院國土安全委員會聽證會的國土安全部長凱利，否認有報道指當局考慮再禁止十二個國家公民入境。議員質詢凱利暫緩執行入境禁令後，有多少恐怖分子混入美國，凱利就指不知道︰「是的，直至有『爆炸』，直至他們採取行動，引爆甚麼或到商場大開殺戒，否則我們不知道。」

分析指出，一旦上訴至最高法院，由於特朗普提名的大法官被指屬於保守派的戈薩奇尚未確認任命，有關爭議可能難以裁決。最高法院上次處理有關移民官司，八名大法官意見就出現四比四平手。

為何香港沒有

留名睇咗膠入嚟話trump有錯

索馬里, 伊拉克, 蘇丹, 敍利亞, 也門, 利比亞都可以話因為當地無統一既政權, 同埋有大量恐佈份子潛伏係當地, 所以要暫時禁止依六個國家既人入境
但係以防止恐佈襲擊黎ban伊朗真係有d勉強
什葉派無玩恐佈襲擊好多年